深水埗新春墟市開綠燈

深水埗新春墟市開綠燈 明哥炮製素食 向基層送暖

■團體展示將在墟市售賣的小食；右三為明哥。王心義攝

【本報訊】油尖旺區議會否決政府建議明年農曆年初一至初三，於旺角麥花臣遊樂場設熟食墟市，相反深水埗楓樹街球場新春墟市則獲開綠燈。深水埗明哥也會首次參與，推出廉價素魚等素食，希望為基層、無依者及少數族裔帶來新春歡樂。

記者：林社炳

深水埔街坊福利事務促進會今年農曆年已首次在楓樹街球場舉辦新春活動，而明年農曆正月初一至初三也將在同一地點舉辦「深水埔．深水情．街坊節2017」暨新春墟市活動。該會理事譚國權說，今年約有三萬人入場，希望明年吸引四萬人參加。

設14攤檔 不准明火煮食

他說，明年新春活動除提供三天免費文化藝術活動，並會租用楓樹街足球場旁籃球場，加入墟市元素及熟食檔。新春嘉年華由下午三時舉辦至晚上十時，屆時會設14個熟食攤檔，12月17日前公開招募區內市民或香港註冊團體/商戶/機構免費申請，但須自行付費申請售賣食品及飲料的臨時食物牌照，暫已有16個商㻇及市民申請。譚強調攤檔不許明火煮食，又透露明年攤檔會新增素魚、曲奇、墨魚嘴、米線、沙拉骨等街頭小食。社區組織協會則邀基層婦女開攤檔製作葱油餅等北方美食。

深水埗明哥陳灼明說，過去幾年農曆新年為年初三派飯都沒回鄉，明年會繼續，並組織80名義工派飯。他說農曆新年有很多社福機構休假，眼見深水埗區不少無依無靠長者及少數族裔感受不到新春的欣喜，他特別參與明年新春美食墟市，並負責熟食攤檔，推出沒有豬油、豬肉的平價素魚素食，希望惠及貧苦大眾及少數族裔。

今年農曆新年期間，食環署及警方驅趕在朗豪坊外擺賣的熟食小販而引發旺角騷亂，明哥認為，明火煮食有一定危險，也不希望新春因熟食攤檔引發意外。

食物及衞生局局長高永文歡迎深水埗有團體與當區取得共識舉辦新春墟巿，其他地區亦可參考。對於有人士倡議在區內舉辦另一墟巿，他指區議會對此持開放態度，只要選址及舉辦形式取得共識，局方會協調。

上一則: 飲半打啤酒 胖漢暴斃

下一則: 【2D睇】食完二噁英大閘蟹致癌 積存人體10年都排唔走

開綠燈

成功爭取

綠佢老母燈

大中華左膠明哥

開乜撚野綠燈

乜都關明哥事

x2

淨係不淮明火就死得, 不過到時一樣成班港豬去, D野一樣貴過舖頭價

綠燈你老母臭閪

咁咪即係同工展會入邊D熟食區一樣囉。
燒魷魚 $50串
鮑魚 唔知幾錢一隻
蒸扇貝 唔知幾錢一隻

果類

新春 開綠燈
蝗報

30蚊串燒賣 本土風味唔係免費

屌你牙

黃金同旺角西洋菜街無野食賣

咁撚遠搵鬼去咩

人地台灣、日本啲祭典小食檔搞得幾好
香港落後咁多而家先識搞 不過應該會好似年宵咁又貴又唔抵

人地日本多公園又大又就腳

楓樹街遊樂場咁撚遠搵鬼去咩

麥花臣都話呀，但又bam撚左

最後又係得大機構